\section{Scioglimento dell'associazione}
% DONE art. 20 ponys
% DONE art. 22 opg
\begin{enumerate}
\item L'assemblea straordinaria delibera lo scioglimento
  dell'associazione e la devoluzione del patrimonio con il voto
  favorevole di almeno i tre quarti (3/4) degli
  associati.\footnote{Art. 3 n. 1, lett. i - legge n. 383/2000
  Associazioni di Promozione Sociale}
\item L'assemblea straordinaria oltre che deliberare sullo
  scioglimento dell'associazione provvede a nominare uno o più
  liquidatori preferibilmente tra i propri associati e delibera sulla
  destinazione del patrimonio che residua dalla liquidazione stessa.
\item La devoluzione del patrimonio sarà effettuata con finalità di
  pubblica utilità a favore di associazioni, o altri enti del terzo
  settore, che perseguono fini di utilità sociale, previo parere
  positivo dell'Ufficio regionale del Registro unico nazionale del
  Terzo settore, nelle more della piena operatività del suddetto
  ufficio.\footnote{Art. 3 n. 1, lett. l - legge n. 383/2000
  Associazioni di Promozione Sociale}
\end{enumerate}
